而家大部分的工係唔係都係朝九晚六？仲有冇朝九晚五的工？

朝九晚五是一個描述多數企業員工上班時間的用句，這個時間也是美國標準工作時間，英文稱為「9 to 5」。

但是對於華語世界而言，則大多會在中午穿插1小時～1.5小時的午休時間，導致上班時間變成「09:00～18:00」、「8:30～17:30」或「09:00～18:30」等。

政府

亞洲一定多數朝九晚六，歐美都仲有朝九晚五

好正，夜晚5點幾點到屋企，食完飯仲有時間睇書/做運動

政苦
但都睇個人話都人OT到好夜

銀行唔係朝九晚五咩?
不過多數冇咁準時既

冇啦，收5點但要對數好多都6點幾先走得，有時7點見到入面仲有人

以政府44個鐘做standard既話
朝9晚5=要返5日半
比我揀都9-6 五日好過